<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title><![CDATA[澤雨の博客🃏]]></title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2016-01-05T05:54:26.000Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[泽雨大人]]></name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[the-sacred-interview]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/01/05/the-sacred-interview/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/01/05/the-sacred-interview/</id>
    <published>2016-01-05T05:54:26.000Z</published>
    <updated>2016-01-05T05:54:26.000Z</updated>
    <content type="html"></content>
    <summary type="html">
    
    </summary>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[“产品之外的技术工具箱”]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2015/12/29/company/"/>
    <id>http://yoursite.com/2015/12/29/company/</id>
    <published>2015-12-29T07:10:37.000Z</published>
    <updated>2015-12-29T07:13:01.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="“产品之外的技术工具箱”">“产品之外的技术工具箱”</h1><blockquote>
<p>一般而言，创业者对在技术上如何打造自己的产品都驾轻就熟，所欠的只是时间，人力和不断迭代。然而，做一家公司，打造一个产品，并非掌握产品相关的技术就足够了。产品之外，还有很多和技术沾边的事情需要考量：</p>
</blockquote>
<hr>
<h2 id="公司内部都需要什么信息系统来促进团队的交流与协作？">公司内部都需要什么信息系统来促进团队的交流与协作？</h2><ol>
<li>使用什么邮箱系统？</li>
<li>使用什么交流工具？</li>
<li>知识如何管理？</li>
<li>内部/外部会议/日程如何管理？</li>
</ol>
<h2 id="产品的软件生命周期如何进行管理？">产品的软件生命周期如何进行管理？</h2><ol>
<li>产品原型采用什么工具？</li>
<li>开发采用什么工具？</li>
<li>代码如何管理？各种衍生资源如何管理？</li>
<li>项目如何管理？产品路线图如何管理？</li>
<li>配置如何管理？</li>
<li>bug如何追踪？</li>
<li>“code review采用什么工具？</li>
<li>如何集成？如何持续集成（continuous integration）？</li>
<li>产品如何部署？如何发布？如何进行蓝绿发布（blue/green deployment）？</li>
</ol>
<h2 id="资金（以及收入和支出）如何管理？">资金（以及收入和支出）如何管理？</h2><ol>
<li>使用什么财务软件（这个一般税务会有规定）？</li>
<li>使用什么报税系统？</li>
<li>员工如何报销（使用什么报销系统）？</li>
<li>使用什么支付工具获取收入？管理销售？</li>
</ol>
<h2 id="客户关系如何维护？">客户关系如何维护？</h2><ol>
<li>使用什么工具在产品内部维护客户关系？</li>
<li>使用什么工具记录和获取潜在客户？</li>
</ol>
<h2 id="整个公司的内部IT系统如何保证安全（重要数据不丢失，不泄漏，不被恶意篡改）？">整个公司的内部IT系统如何保证安全（重要数据不丢失，不泄漏，不被恶意篡改）？</h2><ol>
<li>使用什么身份管理系统？</li>
<li>使用什么备份工具？</li>
<li>使用什么加密技术/工具保护敏感数据？</li>
</ol>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<h1 id="“产品之外的技术工具箱”">“产品之外的技术工具箱”</h1><blockquote>
<p>一般而言，创业者对在技术上如何打造自己的产品都驾轻就熟，所欠的只是时间，人力和不断迭代。然而，做一家公司，打造一个产品，并非掌握产品相关的技术就足够了。产品之外，还有很多]]>
    </summary>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[career]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2015/12/24/career/"/>
    <id>http://yoursite.com/2015/12/24/career/</id>
    <published>2015-12-24T02:11:29.000Z</published>
    <updated>2015-12-24T02:15:12.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>最好的行业<br>在介绍最差的行业之前，让我们先看看哪些行业是最好的。<br>它们是:</p>
<ul>
<li>医疗保健行业（Health care);</li>
<li>教育行业（education);</li>
<li>金融服务行业（financial services);<br>如果你要在未来的20年中选择工作，这些行业应该是首选。</li>
</ul>
</blockquote>
<h1 id="最差的行业">最差的行业</h1><p>那么，哪些行业是应该避开的呢？你可能马上就会想到是制造业。根据美国政府的预测，到2014年，制造业的就业人数将比现在下降至少5%，因为工作岗位都移到了海外。纺织业尤其如此，它的就业人数下降高达36%。<br>此外，文秘工作因为办公自动化会大量减少，纯办公室的就业岗位也会下降36%。照片冲印行业受到数码照片的冲击，就业岗位将下降30%。专门从事票务工作的旅行社，就业人数会减少6%。电台播音员的人数会减少5%。</p>
<h1 id="发展缓慢的行业">发展缓慢的行业</h1><p>上面几个行业，只是美国经济转型中的受害者。更需要注意的是那些仍在发展，但是发展速度不断减缓、大大低于平均数的行业。根据预测，从2004年到2014年，美国所有行业平均就业人数的增长是13%。那么，低于这个数字的行业，就属于发展缓慢的行业。<br>程序员就就是其中之一。你可能会感到很惊讶，因为计算机行业是高速发展的。但是，从2004年到2014年，程序员的就业人数只会增加2%。原因是什么？就是软件外包。如果你想在这个领域找一个工作，应该学会一种专长，比如专攻软件安全技术。<br>另一个危险行业是记者。尽管媒体行业是高速发展的，但互联网正在取代印刷品。美国劳动部预测，未来十年中，记者就业人数只会增加5%。而且，大部分岗位是与报道某一特定领域的新闻有关。因为市场变小了，所以报酬也很低。</p>
<blockquote>
<p>具体行业分析<br>下面，就让我们具体地看看21世纪最差的10个行业。</p>
</blockquote>
<h2 id="新闻从业人员">新闻从业人员</h2><p>每一个新闻工作者都会向你证明，报纸的印刷成本在上升，互联网的竞争让人喘不过气。大城市的日报将裁员，同时缩小报纸的尺寸和厚度。当然，对新闻的需求是永远存在的，但是从业人员会至少减少5%。找工作最好去那些小城镇报纸，或者电视台。<br>工作条件：上班时间不规则，经常有时限压力，剧烈的竞争。<br>年薪的中位数：记者大约是3.2万美元，新闻分析员大约是3.7万美元。</p>
<h2 id="经济学家">经济学家</h2><p>虽然全球经济的融合，使得跨国公司需要更多的经济学专家。但是美国政府预测，到2004年“经济学家”这个领域的工作只会增长6%，低于13%的平均数。不过，好消息是与经济学家有关的职业增长很快。比如，市场研究人员会增长20%，而金融分析师的人数增长高达26%。所以，别去读纯经济学学位，在相关领域找一个工作就可以了。<br>工作条件：经常有时限压力，单独工作或者小团队工作，学历要求很高，终身教职的竞争十分严酷。<br>年薪的中位数：大约7.3万美元。</p>
<h2 id="电台播音员">电台播音员</h2><p>你上一次听广播是什么时候？别不好意思回答，不听广播的大有人在。劳工部的预测是，电台雇用的人数到2014年会比2004年减少5%。这是一个不该进入的行业。许多播音员只能在高校电台找到第一份工作，或者在一个地方电台当实习员。<br>工作条件：轮班制，报酬低，三分之一的播音员只能得到兼职合同。<br>报酬的中位数：大约每小时11美元，但是根据地方不同，变化很大。通常，电视播音员的收入会大大好于电台播音员。</p>
<h2 id="旅行社的票务人员">旅行社的票务人员</h2><p>越来越多的人开始在网上订飞机票，所以传统的旅行社票务非常危险。令人惊讶的是，劳工部预测到2014年，票务人数只下降6%。对此的解释是，总的旅游消费的增长，在支撑着这个行业。此外，豪华旅游和特殊旅游，仍然需要通过旅行社，这方面的需求一直在增长。如果你想去旅行社就业，最好针对特色旅游和某一特定目的地。另外，旅行社在组织跨国旅游方面仍然有竞争优势。但是要记住，对旅游的需求与宏观经济的波动关系密切。<br>工作条件：好处是去旅游很方便，坏处是大量的繁琐工作，有季节性波动，工作时间长，很可能要长时间去外地。<br>年薪的中位数：大约2.8万美元。</p>
<h2 id="珠宝和贵金属加工人员">珠宝和贵金属加工人员</h2><p>美国的珠宝业从业人数在下降，不过速度很慢，到2014年预计下降不到1%。这个行业已经停止增长了。主要原因是普通珠宝的生产已经是流水线了。但是，那些高技能的加工人员，尤其是那些制作特殊宝石和高级珠宝的人员，需求是非常旺盛的。另一方面，如果你在珠宝业工作，你可能所有事情都自己来，因为这个行业40%的从业人员是个体劳动者。<br>工作条件：单独工作,需要许多培训，如果你是宝石的零售商，那么口碑很重要。<br>年薪的中位数：大约每年2.8万美元。</p>
<h2 id="农民和牧场主">农民和牧场主</h2><p>农业也许是世界上最辛苦的工作，将来会变得更不好做。根据劳工部的预测，到2014年，农业就业人数是减少最多的，大约会减少14.6万个工作岗位，相当于总数的11%。如果你想从事农业，应该考虑从事园艺或者有机农业，它们的发展是最快的。你在这个行业，就必须所有事情都靠自己，80%以上的美国农业从业人员都是个体劳动者。<br>工作条件：绝对不是牧歌式的，大量繁重的体力活，工作时间长，某些情况下有危险，收入与气候有关。<br>年薪的中位数：年与年之间变动很大，依靠政府的补贴。最近的估计是4.5万美元一年。</p>
<h2 id="联邦政府的工作人员">联邦政府的工作人员</h2><p>美国联邦政府雇用了大约200万平民，是美国最大的雇主。911事件后，因为国土安全的需要，雇用人数上升很快。但是，这种增长已经到头了。根据预计，2014年的政府工作人员只比2004年增加1.6%。总的趋势是，联邦政府会将越来越多的工作转移到地方政府，或者外包给私人公司。根据今年初众议院的一份报告，联邦政府的外包合同在2000年至2005年间增长了103%。<br>工作条件：由于工作的不同，差别很大。<br>年薪的平均数：这个变化也很大，所有联邦政府工作人员的平均年薪大约是6.2万美元。顺便说一句，美国总统的年薪是40万美元。</p>
<h2 id="程序员">程序员</h2><p>软件工程经理和数据库管理员，属于发展最快的行业之一，两者的就业人数增长都达到了40%。但是，单纯的计算机程序员却不是这样。软件外包和就业的激烈竞争，使得程序员的人数增长只有2%。因为计算机语言是全世界通用的，所以软件业是受外包冲击最大的行业之一。如果你想找一份软件工作，应该精通某一门计算机语言，或者是信息安全专家。有一点是不言自明的，如果你搞软件，那么你必须时时跟上最新的技术发展。<br>工作条件：通常办公室条件很好，有时工作时间很长，周末要加班。在计算机前长时间工作，眼睛、背部和腕部都很容易得病。<br>年薪的中位数：大约每年6.3万美元。</p>
<h2 id="保险代理人">保险代理人</h2><p>2004年美国全国有40万个保险代理人。到2014年，会增加到42.6万个，相当于增长7%，属于增长缓慢的行业。原因是技术的发展的成本的上升。越来越有针对性的营销策略、保险的网上销售、银行和证券公司的介入，使得保险公司开始削减保险代理人，即使保险业总的销售金额在上升。但是要看到，人们总是需要保险代理人的，尤其是那些从事医疗保险的代理人。在这个行业工作，需要有推销技巧、大量的保险知识、以及自己找到客户的能力。<br>工作条件：办公室通常很小，工作时间有时很长，外出是家常便饭。<br>年薪的中位数：大约4.2万美元一年。</p>
<h2 id="渔业工作者">渔业工作者</h2><p>渔业比你想象的更艰难。过度捕捞、进口品的竞争和环境污染都是原因。2004年，美国的渔业从业人员大约超过3.8万人。到2014年会下降到3.2万，大约17%。虽然政府和私人部门都开始日益重视水产品，技术的进步也使得渔船可以有更大的捕捞量，但是越来越多的渔民发现靠打渔无法谋生。<br>工作条件：工作时间长，季节性工作，条件非常艰苦，而且得不到支持。商业性捕鱼会连续几个星期甚至几个月不上岸。<br>报酬的中位数：大约每周500美元。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<blockquote>
<p>最好的行业<br>在介绍最差的行业之前，让我们先看看哪些行业是最好的。<br>它们是:</p>
<ul>
<li>医疗保健行业（Health care);</li>
<li>教育行业（education);</li>
<li>金融服务行业（fina]]>
    </summary>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[美国警察体系]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2015/12/16/pd/"/>
    <id>http://yoursite.com/2015/12/16/pd/</id>
    <published>2015-12-16T09:35:44.000Z</published>
    <updated>2015-12-16T09:44:38.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>在美国生活了几年，发现美国的警察真是多，不仅数量多，部门也多。就拿我生活的小城市来说吧，只有20万人口，可有一次为了一件事，竟然来了三个不同部门的警车。为此，我专门浏览了一下美国各个官方网站，真是不看不知道，一看吓一跳，美国的警察部门和种类繁多，远远超出我的想像，竟然光是联邦警察就超过80种，各个州都有自己的州警察（除夏威夷外），各个地方政府（包括县、市、镇、村）还都有自己的警察体系。这么多的警察系统都是互不隶属，相互独立的，穿的制服当然也都不一样，比如说州警察只对州政府负责，并不归联邦警察领导，市警察只对市政府负责，并不归联邦警察或州警察领导，当然业务上他们还是互相配合的。</p>
</blockquote>
<p>就拿美国正在流行的电视剧《越狱》（Prison Break）来说，虽然只是电视剧，但拍的非常真实合理，里面出现各个警种尽管属于不同的部门，各司其职，但在执行任务时密切配合，绝不相互推诿。</p>
<p>　　</p>
<h2 id="一、概述">一、概述</h2><p>　　<br>据2006年的统计，“全美有18000多个警察执法机构，3088个县警察部门，13578个市警察机构，49个州警察机构（除夏威夷外），50个联邦执法机构（与本文的数据不符合），1626个特殊警察部门（管辖权限如公园、交通、机场、校园警察局等）。美国共有警员92万人，警察与人口比例为3.25%，与总面积比例为10名警察/100平方公里。其中，66万名正规警察，26万余名文职人员，从警察局的人数和规模来看，大多数警察部门平均不超过100人，有800多个警察部门仅有1至2名正规警察，只有38个警察部门人数超过1000人。”（引号中的文字摘自辽宁警网，其数据仅供参考）。下面我详细的向大家介绍一下美国警察体系，并以《越狱》中出现的警察作为例子，希望大家能耐心一点读下去。（本文中所有的数据均来自于美国各个警察机构和美国劳工部的官方网站，以及维基百科的英文网站。）<br>　　<br>美国的警察根据所属关系可分为联邦警察、州警察和地方警察，其中联邦警察主要属于两大部门：司法部和国土安全部。警察在英文中有不同的词来表示，除了police（警察，口语中称为cop），还有agent（探员，一般用于司法部警察，尤其是联邦调查局，个人感觉是指那些四处奔波的警察），inspector（检查官，一般用于国土安全部警察，个人感觉是指那些坚守在岗位上的警察），detective（侦探），patrol（巡警），sheriff（县治安官），marshal（司法部法警）。
　　</p>
<h2 id="二、司法部警察体系">二、司法部警察体系</h2><p>　　</p>
<h3 id="2．1_联邦调查局（Federal_Bureau_of_Investigation，FBI）">2．1 联邦调查局（Federal Bureau of Investigation，FBI）　　</h3><p>联邦调查局隶属于美国司法部（U.S. Department of Justice），在国内，大家总是把联邦调查局和中央情报局（Central Intelligence Agency，CIA）相提并论，其实两者完全不同，前者属于警察体系，实际上相当于我国的公安部及各个公安部直属局，后者属于间谍体系，不负责抓人，相反他们在许多其他国家是被人抓的对象。该机构是联邦警察体系中的最主要的部门，在美国各地和美国的殖民地波多黎各一共分布着56个分局，400个办事处，除此之外，它在外国还设有70个办事处，一共有30,646名雇员（2007年7月3日数据）。它负责调查200多种违反联邦法律的犯罪行为或严重威胁国家安全的犯罪行为，它的工作权限包括监视、窃听（必须在法院授权下）、调查商业纪录、调查白领的犯罪（原文如此，难道白领高人一等，地方警察就无权调查他们？）和参加秘密侦破活动。他们的职权范围包括调查以下几种案件：有组织犯罪，公职腐败，金融犯罪，欺诈政府，行贿受贿，版权侵犯，侵犯公民权利，抢劫银行，敲诈勒索，绑架，劫机，恐怖活动，间谍，州际犯罪，贩卖毒品，以及其他违反联邦法律的犯罪。</p>
<p>　　<br>在《越狱》中，犯人们刚刚逃出监狱，联邦调查局芝加哥分局就得到通知了，虽然芝加哥分局局长Alex Mahone对州立监狱长Henry Pope说犯人在伊利洛斯州境内由狱警追捕，出了伊利洛斯州联邦调查局再接手，实际上他们的行动已经开始了，新闻发布会也是由他们主持的，一切都表明是联邦调查局在主持大局（第二季第一节）。后来在整个追捕过程中，的确是联邦调查局起主导作用，比如黑社会老大John Abruzzi是他们击毙的（第二季第四节），年轻的小偷David Tweener Apolskis是他们抓住的（第二季第七节），前美国军人Benjamin Miles Franklin（即C-Note）自首后也是他们审讯的，精神病人Charles Haywire Patoshik虽然是前狱警Bradley Bellick（副狱长，最坏的狱警）追到的，但那时侯Bellick已经不是狱警而是他们的人了，其他警察部门只是起配合作用，比如某地的警察抓到了一个流浪汉，从其身上搜到了越狱的主谋Michael Scofield准备的假护照，最后还是把人和物都交给了联邦调查局。
　　</p>
<h3 id="2．2_美国禁毒署（U-_S-_Drug_Enforcement_Administration，DEA）">2．2 美国禁毒署（U. S. Drug Enforcement Administration，DEA）</h3><p>　　<br>美国禁毒署也隶属于美国司法部，也被翻译为美国药品强制管理局，从英文名称上看似乎像我国的药品监督局，其实这里的药品（drug）主要指违禁药品，比如毒品，而食品药品监督局（Food and Drug Administration，FDA）才是真正的相当于我国药品监督局的机构。美国缉毒局的权力非常之大，武器配备也很强，在美国分布着21个分局，227个办事处，在其他62个国家设有86个国外办事处，10,891名雇员（2006年数据）。它的工作权限包括：调查有关的犯罪行为，监视有关的犯罪活动，对贩毒集团的秘密渗透。该机构有一个独一无二的特权，根据美国和某些国家的协议，比如墨西哥，它有权在这些国家采取调查行动，这种权利是美国其它警察机构所没有的。</p>
<p>　　<br>在《越狱》中，美国禁毒署出现过一次，波多黎各人Fernando Sucre（Michael Scofield的室友）乘坐贩毒集团的飞机飞越美国与墨西哥的边境，是禁毒署的飞机在墨西哥的领空对其进行警告与拦截，导致Sucre不得不跳伞（第二季第十二节），因为911后，禁毒署的飞机可以飞越墨西哥边境执行任务。</p>
<h3 id="2．3_美国法警署（U-_S-_Marshals_Service）">2．3 美国法警署（U. S. Marshals Service）</h3><p>　　<br>美国法警署也隶属于美国司法部，他们的任务是保护联邦法庭和确保司法体系的正常运作，在美国和美国的殖民地波多黎各以及三个托管地（比如关岛）一共设有94个分支机构，其工作权限包括：保护联邦法官，押运联邦法院的人犯，保护联邦法院的证人，查封被告人的资产。除此之外，他们还负责追捕联邦法院的逃犯。 有一部美国电影，名字就叫《U. S. Marshals》，中文译名为《绝命追杀令之2就地正法》，讲述的就是一名美国司法部法警在押送联邦法院的人犯时发生的一系列惊险故事.</p>
<h3 id="2．4_烟酒枪支爆炸物管理局（Bureau_of_Alcohol,_Tobacco,_Firearms,_and_Explosives_agents，ATF）">2．4 烟酒枪支爆炸物管理局（Bureau of Alcohol, Tobacco, Firearms, and Explosives agents，ATF）</h3><p>烟酒枪支爆炸物管理局也隶属于美国司法部，顾名思义，这个机构负责与烟酒走私和枪支爆炸物有关的犯罪（包括纵火案），同时它还有监督枪支和爆炸物生产厂家的权利，在执行任务时，该机构可以和其它执法机构联合行动，也可以独立行动。该机构在美国有23个分支机构。</p>
<h2 id="三、国土安全部警察体系">三、国土安全部警察体系</h2><p>　　<br>911之后，美国在2003年3月1日成立了国土安全部，把原来属于不同部门的警察机构和研究机构划到自己门下，至今已有180,000名雇员。
　</p>
<h3 id="3．1_美国海岸警卫队（U-_S-_Coast_Guard，USCG）">3．1 美国海岸警卫队（U. S. Coast Guard，USCG）</h3><p>美国海岸警卫队是一只兼有警察和军队两种特性的队伍，和平时期隶属于国土安全部（Department of Homeland Security，DHS），战争时期移交至美国海军部，总人数40,150人。该机构的活动范围非常之广，覆盖了从公海到美国海岸的水域，还包括美国港口和美国内陆的航道，它的使命也很多，基本上有五类：一、海上救援，保护民众在水域范围内（包括在运输、捕鱼和游览的过程中）的人身和财产安全；二、维护海事法律的执行，打击海上毒品交易、偷渡和走私行为，阻止非法捕鱼；三、海上导航；四、国土防卫，做为美国第五大军事力量，它还担负着在海上进行国土防卫的任务；五、保护自然资源，尽量减小因运输、捕鱼和游览而造成的环境破坏。他们的口号是“时刻准备着（Always Ready）” （听着耳熟）。</p>
<h3 id="3．2_美国海关与边境保护署（U-_S-_Customs_and_Border_Protection，CBP）">3．2 美国海关与边境保护署（U. S. Customs and Border Protection，CBP）</h3><p>　　<br>美国海关与边境通行署也隶属于国土安全部，这个机构负责保护美国的七千英里长的陆地边境和两千英里长的佛罗里达州与南加利福利亚州的海岸边境，除此之外，它还协同美国海岸警卫队共同保护九万五千英里长的其它美国海岸边境，总雇员数约44,000人，其主要任务是防止恐怖分子进入，打击偷渡，打击毒品走私，打击非法移民，防止对美国农业与环境有害的动植物及其它物品进入美国境内。<br>　<br>在《越狱》中，美国海关与边境通行署的下属机构——美国边境巡警（U.S. Border Patrol）出现过一次，在Michael Scofield和Lincoln Burrows（哥哥）逃到新墨西哥州时被联邦调查局分局长Alex Mahone追上，Alex正要开枪时，美国边境巡警及时赶到，命令所有的人放下武器，Alex称自己是联邦调查局探员，美国边境巡警的回答是：“不管你是谁，都必须立刻放下武器，你要是开枪（打Michael和Lincoln），我们就开枪（打你）。”因为事情发生地是在美国边境，美国边境巡警负责维持治安。（第二季第十三节）
　　</p>
<h3 id="3．3_美国移民与海关执法署（U-_S-_Immigration_and_Customs_Enforcement，ICE）">3．3 美国移民与海关执法署（U. S. Immigration and Customs Enforcement，ICE）</h3><p>　　<br>美国移民与海关执法署也隶属于国土安全部，911后成立于2003年3月，是国土安全部体系中最大的机构，它是由前移民归化署的执法机构和前美国海关的执法机构合并而来，以便更好的执行移民归化署和海关的法律，防止恐怖分子的袭击。它的工作任务是保护美国和民众的安全（原文如此，太空洞了），职责范围是鉴定并降低针对美国边境、经济、交通和基础设施的犯罪活动（经济、交通和基础设施的案件也归它管，这权利也太大了），具体是：一、鉴定犯罪组织的成员，追查其资金来源；二、调查在基础设施工作岗位上（如核工厂、化工厂、武器制造厂、港口和机场）工作的雇员和非法工人；三、调查移民申请中的造假行为；四、调查向国外非法出口军需品和敏感技术；五、打击有组织的走私和偷渡；六、打击非法滞留在美国的外国人；七、打击犯罪组织的洗钱行为；八、担负对8,800座联邦政府建筑的安全警戒任务；九、鉴定犯罪组织的生产、走私以及分发假冒产品的活动。</p>
<h3 id="3．4_美国公民与移民署（U-_S-_Citizenship_and_Immigration_Service，USCIS）">3．4 美国公民与移民署（U. S. Citizenship and Immigration Service，USCIS）</h3><p>　　<br>美国公民与移民署也隶属于国土安全部，从名称看根本不象是一个警察机构。它的前身是大名鼎鼎的美国移民归化署（U.S. Immigration and Naturalization Service ，INS），原来隶属于美国司法部，申请过H1B签证的人对它都不陌生，申请过美国绿卡和美国国籍的人更得和它打交道，2003年3月911后该为现在的名称，并且划到国土安全部的领导下。它的职能是：一、审批移民申请（美国绿卡）；二、审批入籍申请；三、审批避难和难民申请；四、审批临时性非移民工作签证（H1B，O1，等等）；五、所有移民归化署原来的职能；六、除了审批，它也有执行自己的决定的行动权。该机构目前有250个分支机构，共15,000人。</p>
<p>　　<br>在《越狱》中，美国公民与移民署间接的出现过一次，前Bradley Bellick（副狱长，当时为联邦调查局服务）追踪Theodore Bagwell（即T-bag，十恶不赦的坏人）到墨西哥，Fernando Sucre也在场做翻译，他们问当地旅游公司的人T-bag的租车住店的纪录，旅游公司的人说没有，Bellick掏出警徽骗他说自己是移民归化署的，因为墨西哥人总有亲戚偷渡到美国，所以墨西哥人对移民归化署还有心存敬畏的，对联邦调查局则不感冒。后来旅游公司的人真的主动打电话和他们联系，告诉T-bag的下落，说明Bellick的小伎俩还是管用的。（第二季第二十节）</p>
<p>　　</p>
<h3 id="3．5_特工处（Secrete_Service）">3．5 特工处（Secrete Service）</h3><p>　　<br>特工处也隶属于国土安全部，这是一个很神秘的机构，他们的特工都是从许多专业人士中精心挑选出来的，号称精英中的精英（the best of the best），其总部设在首都华盛顿，在全球有150个分支机构。该机构成立于1865年美国南北战争之后，是美国历史最长的警察机构之一，原本属于财政部，职能也仅仅是打击制造伪钞的犯罪活动，而后来逐渐转化成双重职能：保护美国高级官员和来访的外国政要的安全，调查某些犯罪活动，具体来说：保护总统和副总统及其家庭；保护州长和其他政要；调查针对被保护对象的犯罪活动；保护白宫和副总统的住处；保护外国使团；保护首都的其他建筑物；对国家范围的重大案件的调查，除此之外，它还保留了原来的职能：打击伪造现钞和有价证券，以及调查金融犯罪。</p>
<p>　　<br>在《越狱》中，特工处的Paul Kellerman贯穿于整个第一季和第二季，算是一个主角。特工处的主要任务是保护美国政界要人，所以Kellerman很可能是副总统的保镖，对其忠心耿耿，日久生情也就不奇怪了。有意思的是Kellerman在多次执行任务时有时出示特工处的证件，有时又出示联邦调查局的证件，我相信他这种级别的特工有多个警察部门的证件并不奇怪，但出示哪一个，这里面其实有点讲究。在第一季的开头，Kellerman曾经去找芝加哥地区的主教和女律师Veronica Donovan（Lincoln Burrows的前女友），让他们不要请求赦免Lincoln的死刑，两次出示的都是特工处的证件，因为Lincoln的案件与副总统的弟弟被杀有关，特工处有权调查（但其实无权干涉审判）；在第一季第九节，Kellerman想在长途汽车上杀LJ（Lincoln Burrows的儿子），向乘客出示的是特工处的证件，在第二季第十六节，Kellerman已经背叛副总统和Michael、Lincoln以及Sara Tancredi（女医生，州长的女儿）站在一边了，他假装Michael是他押运的罪犯，向列车员要一节车厢，出示的也是特工处的证件，因为面对的是普通美国百姓，随便用什么证件糊弄一下也就行了；但是，在第二季第十四节，Kellerman刚刚反水，把Michael 以及Lincoln藏在自己的车里，经过地方警察的路障时，向警察出示的是联邦调查局的证件，还有一次是在第二季第十五节，在汽车旅馆，Kellerman， Michael 和Lincoln被州警察包围了，Kellerman出示的也是联邦调查局的证件，为什么这两次他要出示联邦调查局的证件呢？因为特工处主要任务是保护政要，很少侦破案件，他怕出示特工处的证件引起警察的怀疑，其次联邦调查局与地方警察经常合作破案，出示联邦调查局的证件能拉近关系。</p>
<p>　　</p>
<h3 id="3．6_交通安全管理局（Transportation_Security_Administration，TSA）">3．6 交通安全管理局（Transportation Security Administration，TSA）</h3><p>　　<br>交通安全管理局也隶属于国土安全部，一共有43,000人，负责保护交通系统的安全（不是交通警察），比如在机场、火车和地铁上进行安全检查，自称是美国民众的邻居、朋友和亲属（的确是和大家的生活息息相关）。 在《越狱》的在第二季第五节中，Benjamin Miles Franklin（即C-Note）在火车上逃票，被查票员查出，查票员叫来两个警察来看守Franklin，Franklin跳车逃跑，那两个警察可能就是交通安全管理局的警察。
　　</p>
<h3 id="3．7_联邦执法训练中心（Ferderal_Law_Enforcement_Training_Center，FLETC）">3．7 联邦执法训练中心（Ferderal Law Enforcement Training Center，FLETC）</h3><p>　　<br>联邦执法训练中心也隶属于国土安全部，在美国有3个训练基地，其主要任务是为82个联邦警察机构（82个联邦警察机构啊！）的执法人员提供训练服务，也为一些州和地方的执法机构以及一些外国的执法机构提供服务。</p>
<p>　</p>
<h2 id="四、其他联邦警察">四、其他联邦警察</h2><p>　　</p>
<h3 id="4．1_外交安全局（Bureau_of_Diplomatic_Security，DS）">4．1 外交安全局（Bureau of Diplomatic Security，DS）</h3><p>　　<br>外交安全局隶属于美国国务院（The U.S. Department of State），这个机构是为反恐怖主义而特别设置的，作为美国国务院的下属机构，它并不参与外交政策的制定与阐述，它的主要任务是在美国境外，给美国驻外大使及使馆人员提供安全保护和建议，保护在国外的美国人的生命和财产，帮助其他国家开展反恐怖活动。在美国境内，它的任务是调查假护照假签证案件，保护国务卿和其他来访的外国高官，分析针对美国的恐怖活动。该机构美国和国外分别有25个和159个分支机构，从中可以看出，它的活动重心在美国境外。
　　</p>
<h3 id="4．2_其他联邦机构下属的警察机构">4．2 其他联邦机构下属的警察机构</h3><p>　　<br>还有一些联邦机构设有自己的警察机构，比如美国邮政局（U.S. Postal Service，USPS），印第安事务局（Bureau of Indian Affairs，BIA），林务局（Forest Service），国家公园管理处（National Park Service）都有下属的警察机构。</p>
<h2 id="五、州警察（State_police_officers）">五、州警察（State police officers）</h2><p>　　<br>除了夏威夷，美国每个州都有州警察，负责抓捕在全州范围内活动的罪犯，其实他们的主要任务是在高速公路上巡逻，所以州警察经常也被称为州骑警（State troopers）或者高速公路巡警（highway patrol officers），在交通事故中，他们负责指挥交通，对受伤者提供急救，呼叫急救车，写出事故报告。有时候，地方警察尤其是村镇警察会请求州警察的协助。在美国，州警察的数量不多，在整个警察系统中所占的地位本不重要。<br>　　<br>在我的帖子《高速惊魂》中，我的车出车祸后，拖车公司的司机对我说不用叫警察，州警察来了什么忙也帮不上，只会给我一张罚单而已，当时出事地点虽然在芝加哥市区内，但是还是在高速的匝道上，所以仍然归州警察管辖。</p>
<p>在《越狱》中，州警察出现过两次，在本文的中集中提到，第二季第十五节，在汽车旅馆，Kellerman， Michael 和Lincoln被州警察包围了，为什么是州警察而不是其他警察呢？从电视上可以看出，那个汽车旅馆很小很偏僻，在市区活动的市警察和在郊区的县治安官都来不及赶到，而汽车旅馆一般都在高速的路边，所以在高速上巡逻的州警察应该是最先到的部门。还有一次，第二季第十六节，Kellerman、 Michael 、Lincoln 和Sara Tancredi（女医生）在火车上，是州警察去拦截火车的，同样的道理，为了百姓的安全，拦截地点应该设在偏僻的地点，市警察和县治安官都管不到，只有出动州警察了。</p>
<h2 id="六、地方警察">六、地方警察</h2><p>在介绍地方警察之前，我们先来了解一下美国的地方政府的组成，美国的行政分四级：联邦——州（State）——县（也称郡，County）——市（City，实际上直属于州的领导）、自治镇(Borough)、镇(Town)和村(Village)，县、市、自治镇、镇和乡村的政府机构都称为地方政府，实际上，县不过是州的一个分支机构，县的所有权力和职能绝对直接属于州的管辖范围，也就是说，县的政府机构只对州里相应的政府机构负责，并没有县议会去监督县的政府机构，非常类似于我国的地。而市虽然在地理上位于县的境内，但是它与县政府没有法律上的相属关系，市政府直接从州议会接受宪章，由市议会对市政府进行监督。自治镇、镇和乡村的政府是县政府的下属政府，在基层执行县政府的一般职能（有的镇政府的职能和权利接近市政府）。 </p>
<h3 id="6．1_县治安官（Sheriffs_and_deputy_sheriffs）">6．1 县治安官（Sheriffs and deputy sheriffs）</h3><p>县治安官通常是由选举产生的，县治安官机构一般比较小（不超过50人），它的任务和警察很类似。另外，在县或市法庭上提供保卫的县治安官或警察也被称为法警（bailiffs）。（真不明白为什么英文中称他们为sheriff，直接叫police不行吗）</p>
<p>在《越狱》中，县治安官出现的次数很多，但大多数都是陪衬，这可能和县治安官一般人数比较少有关。第一季第六节第七节，Michael切断监狱的电源造成犯人暴乱，前来支援的除了军队，特警，还有县治安官的一辆警车。第一季第二十二节，八个犯人越狱后，第一时间赶到的外援就是县治安官的警车，在后来的追捕中，县治安官的警车一直参与其中。第一季第十节，Michael向黑社会老大介绍他是怎么找到证人的，那一段中Michael的所用的办法非常精彩，证人被转交给美国法警署之前，由当地的县治安官负责保护，整个县只有四个治安官，不在当地的那个就一定正在保护证人。县治安官唯一担任主角的是第一季第十九节，Lincoln被自己监狱的囚车押着去看望他在另一个监狱的儿子LJ，路上囚车被Kellerman安排的卡车撞翻，第一个赶到现场的是县治安官，后来在报废车停车场把Lincoln抓住的也是他们。由此可见，县治安官也是什么都管，和市警察的区别只是他们管郊区，市警察管市区。不过由于县级机构缺乏人手，县治安官还要在法庭上提供保卫和押运犯人，在第二季第二十二节，Kellerman在法庭上为Sara Tancredi（女医生）作证，洗去了Sara、Michael和Lincoln的罪名，自己被法警逮捕了，他被转移时，押运的是县治安官的囚车（Cook Sheriff prisoner transport）。</p>
<p>　　</p>
<h3 id="6．2_市警察、镇警察、村警察（Police_officers）">6．2 市警察、镇警察、村警察（Police officers）</h3><p>这就是通常意义上的警察，是美国警察体系中最主要的组成部分，他们承当了绝大多数美国治安的重任，他们的工作范围包括辖区内的交通，治安，巡逻，侦破等等。</p>
<p>在《越狱》中，市警察出现的次数也很多，比如Lincoln被陷害后在自己家被抓；Michael抢劫银行被抓（第一季第一节）；女律师Veronica Donovan（Lincoln Burrows的前女友）的房子被炸（第一季第八节）；LJ（Lincoln Burrows的儿子）刺杀Kellerman被抓（第一季第十六节）；八个犯人越狱后，Sara Tancredi（女医生）作为嫌疑犯被抓（第一季第二十二节），这五次行动都是由芝加哥警察前去执行的。还有第二季第十二节，前狱警Geary在康萨斯州被T-bag所杀，前去调查的是当地的市警察。</p>
<h3 id="6．3_狩猎警察（Fish_and_game_wardens）">6．3 狩猎警察（Fish and game wardens）</h3><p>　　<br>他们负责执行与钓鱼打猎划船有关的法律，其工作权限是在钓鱼打猎划船区域，进行巡逻、搜索、救援、调查意外事故等任务。</p>
<p>　　</p>
<h3 id="6．4_其他警察">6．4 其他警察</h3><p>　　<br>包括大学警察（Public college and university police），负责大学校区里的治安；公共校区警察（Public school district police），这里的公共校区指的是美国特有的一种行政区划，大体与县政府平级。</p>
<p>　　</p>
<h2 id="七、狱警（也称纠正官员，Correctional_officers）">七、狱警（也称纠正官员，Correctional officers）</h2><p>　　<br>狱警负责在监狱、少年管教所和收容所里看守犯人和被管教人员，维护监狱里的治安，防止骚乱、暴动和越狱的发生，在监狱以外的地方，他们没有执法权。</p>
<p>《越狱》的第一季讲述的都是囚犯和Fox River州立监狱狱警的故事，不管狱警里有多少坏人，他们毕竟把几千犯人控制住了。后来还出现了几个别的地区的狱警，在本文中集中提到，第二季第十三节，在新墨西哥州，美国边境巡警抓住了Michael和Lincoln，但是他们只负责在美国边境维护安全，不管押运的事，押运的是当地的狱警，囚车上的标志是新墨西哥狱政局（New Mexico Corrections）。第二季第二十节，Benjamin Miles Franklin（即C-Note，前美国军人）自首后，一直被关押在Cook县狱政局（Cook County Department of Corrections）。</p>
<p>　　</p>
<h2 id="八、总结">八、总结</h2><p>　　<br>看过美国各个警察系统的官方网站和《越狱》，感觉美国警察体系有以下几个特点：一、各司其职，市警察管市区，县治安官管郊区，州警察管高速和更偏僻的郊区，联邦调查局管全国性大案；二、互不卖帐，第一季第五节，Kellerman代表美国特工处请Fox River州立监狱的狱长Henry Pope把Michael转移到别的监狱，被其一口回绝（这可是中央来的人啊），第二季第十三节，联邦调查局的Alex请求新墨西哥狱政局的人把自己和Michael和Lincoln放在囚车里，又被一口回绝（Michael和Lincoln可是联邦调查局的要犯，也不给面子）；三、紧急情况下相互支援，监狱暴乱也好，越狱也好，当地县治安官都会出现在现场，追捕逃犯主要是联邦调查局的任务，但是，第二季第十五节，在汽车旅馆，Kellerman， Michael 和Lincoln是被先赶到的州警察包围的。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<blockquote>
<p>在美国生活了几年，发现美国的警察真是多，不仅数量多，部门也多。就拿我生活的小城市来说吧，只有20万人口，可有一次为了一件事，竟然来了三个不同部门的警车。为此，我专门浏览了一下美国各个官方网站，真是不看不知道，一看吓一跳，美国的警察部门和种类繁多，远]]>
    </summary>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[大前端]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2015/12/14/da-qian-duan/"/>
    <id>http://yoursite.com/2015/12/14/da-qian-duan/</id>
    <published>2015-12-14T09:08:27.000Z</published>
    <updated>2015-12-14T09:19:42.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="为什么前端越来越难?越来越有意思?">为什么前端越来越难?越来越有意思?</h1><h2 id="大前端">大前端</h2><blockquote>
<p>从架构上讲,软件从c/s到b/s过,它的桥梁是浏览器,尤其是ajax促进了web2.0的成功,所以现在我们看到的绝大部分软件的架构都是b/s的,也称为瘦客户端.</p>
</blockquote>
<p>从prototype.js到yui,到jquery,到extjs等他们只是从用法和ui上演进,还有就是underscore等工具库.</p>
<p>而backbone的出现,把mvc引入前端,于是前端开始了分层.</p>
<p>当angular.js横空出世,又引入了双向绑定,ioc依赖注入,指令等概念,这实际上在java里早有的概念,这又再一次增加了前端的复杂度.</p>
<p>上面说的是架构上得演进,还有一些enhance的提高,比如js方面有coffeescript和typescript,css方面有less/sass/scss/stylus等,这些不是什么新概念,是对web开发的增强.前提是你熟练使用js和css才能用.</p>
<p>最后是MEAN的full stack最新趋势,有望替换LAMP.</p>
<p>这些还只是前端的发展,现在是移动互联网时代,在微信淘宝等带领下,h5正如火如荼的袭来,可以说是当下最火的技术.那么移动端h5开发和上面的前端技术如何结合就成了现下得趋势.</p>
<p>我觉得大前端应该现下web的统称,包含web开发最佳实践,趋势以及h5.<br>nodejs作为一个兼容js语法的平台,更容易让广大前端开发者接受,在构建,工具等领域辅助大前端的成长.</p>
<h2 id="如何学习:">如何学习:</h2><h3 id="我们来想想一般的前端有什么技能">我们来想想一般的前端有什么技能</h3><ol>
<li>html</li>
<li>css（兼容浏览器）</li>
<li>js会点（可能更多的是会点jquery）</li>
<li>ps切图</li>
<li>firebug和chrome debuger会的人都不太多</li>
<li>用过几个框架,大部分人是仅仅会用</li>
<li>英语一般</li>
<li>svn/git会一点</li>
</ol>
<h3 id="那么他们如果想在前端领域做的更深有哪些难点呢">那么他们如果想在前端领域做的更深有哪些难点呢</h3><ul>
<li>基础:oo,dp,命令,shell,构建等</li>
<li>编程思想上的理解:mvc,ioc,规约等</li>
<li>区分概念</li>
<li>外围验收,如h5和hybird等</li>
<li>追赶趋势,如何学习新东西</li>
</ul>
<p>以上皆是痛点</p>
<p>现在来总结一下学习有2种:</p>
<ol>
<li>是从头来;</li>
<li>是从某一种框架起</li>
</ol>
<p>第一种学习下来,没个几年很难学通,第二种只会用框架,补齐概念和基础也比较费劲.总之,无论如何学习曲线都是比较陡峭的,那么如何来让入门的开发者快速学习到这些呢?</p>
<p>软件的精髓在应变,殊途同归,学会如何学习才是我们最重要的道.</p>
<ul>
<li>积极的心态,做好适应变化的准备</li>
<li>找到属于自己的学习方式</li>
<li>如果有机会,改变或创新,贡献开源社区</li>
</ul>
<blockquote>
<p>本文抄自cnode.js  原文作者 i5ting,泽雨俯首合十.</p>
</blockquote>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<h1 id="为什么前端越来越难?越来越有意思?">为什么前端越来越难?越来越有意思?</h1><h2 id="大前端">大前端</h2><blockquote>
<p>从架构上讲,软件从c/s到b/s过,它的桥梁是浏览器,尤其是ajax促进了web2.0的成功,所以现在我们看]]>
    </summary>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[anything]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2015/12/03/anything/"/>
    <id>http://yoursite.com/2015/12/03/anything/</id>
    <published>2015-12-03T05:41:49.000Z</published>
    <updated>2015-12-03T05:48:20.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="按照老套路，先讲几个故事">按照老套路，先讲几个故事</h1><ol>
<li><p>英国物理学家法拉第，在发现电磁感应定律后被人问道：“电有什么用？”法拉第反问道：<br>“婴儿有什么用？”<br>当今世界，是电力在支撑整个文明社会的发展。</p>
</li>
<li><p>火车刚出来的时候，速度那叫一个慢，欧洲的贵族骑着马炫耀自己比火车快，嘲笑火车又笨重又缓慢还要烧掉那么多煤。<br>如今，火车已经成为最重要的运输手段之一；</p>
</li>
<li><p>铁路刚进入中国的时候，清政府爆发了激烈争论：</p>
<p>1880年刘铭传奏请修建铁路，刘锡鸿等众多官员纷纷反对，理由是修建铁路“不可行者八，无利者八，有害者九”如每造铁路“山川之神不安即旱涝之灾易招”；火车飞行，“路稍有不平，则或激轮而全车皆碎”；仿西洋造火车，借英法等国金钱，无由归还，“诸强邻遂相凌逼，几至亡国”。清政府认为“铁路断不宜开”的观点不无道理，遂搁置修路倡议。</p>
<p>然后，中国的铁路建设几乎被列强垄断，与此同时，帝国主义的爪牙也跟着铁路深入内地。<br>如今，中国高铁已经开始走向世界，发达的高速铁路网大大拉动了经济增长。</p>
</li>
<li><p>美国工程师海勒姆·斯蒂文斯·马克沁发明了马克沁重机枪以后，邀请各国代表观摩并试图推荐他们购买。与会代表们得出结论：</p>
<ul>
<li>第一，杀死一个人只要一颗子弹就够了，干嘛要连续发射这么多颗子弹？</li>
<li>第二，这玩意儿太过于笨重，不方便携带，远不如普通步枪。</li>
</ul>
<p>只有德国人对此十分感兴趣，预见到这是个大杀器。<br>1916年7月，德国人以平均每百米一挺马克沁MG08机枪的火力密度，向40公里进攻正面上的14个英国师疯狂扫射。一天之内就造成6万名英军士兵伤亡。机枪的杀伤力和血腥气在这一天达到了顶点。</p>
</li>
<li><p>相传，在秘鲁和墨西哥，有一种生长在森林里的野生浆果，当地人认为有毒，称之为“狼桃”，只用于观赏，无人敢食。<br>十六世纪，英国有位公爵在南美洲旅游，很喜欢番茄这种观赏植物，带回英国，作为爱情礼物献给了情人伊丽莎白女王，于是，她就又有了“爱情果”、“情人果”之名。 十七世纪，一位法国画家多次描绘番茄，面对美丽番茄的诱惑，吃了一个，居然没死！不久，番茄无毒的新闻震动了西方，并迅速传遍世界。 十八世纪，意大利厨师用西红柿做成佳肴，色艳、味美，客人赞不绝口。番茄从此登上餐桌，被誉为红色果、金苹果、红宝石、爱情果。</p>
</li>
<li><p>明末清初，来自遥远的美洲的马铃薯和玉米的引进，对中国产生了深远影响。<br>中国明朝时期人口最高峰为2亿（数字存在争议，但不影响），已经达到了当时粮食总量能够供养的人口的极限。清朝时大面积种植高产的玉米和马铃薯，粮食产量大大提高，使人口从4000多万增长了5倍还多，并使中国随后进入康乾盛世。</p>
</li>
</ol>
<blockquote>
<p>回到最初的问题。是的，不依靠转基因，同样可以养活中国人。但是，养活是一回事，生活质量是另一回事。<br>  印度用更少的粮食养活了它的国民，可惜，养活的大部分人的口粮标准基本与牲口无异。<br>  为什么要坚守18亿亩耕地红线？中国如今严重的生态问题，粮食压力大是一大原因。<br>  中国西部的农民这么贫困，靠种植如今的粮食作物是不可能脱贫致富的。<br>  新的技术来了，我们应当想的是如何有效并且尽量无害地利用，而不是抵制。</p>
</blockquote>
<p>写在最后：自己的一点零散想法，没想到得到了赞同，感谢大家。<br>要保持客观，就不能只说好的方面。<br>在这里举一个反例，供知友们参考。<br>塑料袋是如今科学界公认的最糟糕的发明。它虽然极其廉价从而给人类带来了巨大的方便，但是也给环境造成了不可逆转的损害——因为它的极难降解。如果用火处理，则会带来严重污染。<br>当初发明它的时候，没有谁会料到有这样的后果。<br>如今发现了，也太晚了。<br>再比如：二战的时候发明的青霉素，经过大力推广，曾经拯救了成千上万人的生命和健康；但如今，抗生素滥用已经成为一大问题，正在损害成千上万人的健康。<br>我想，反转基因的观点，一部分的论据思维也跟上述塑料袋的例子差不多吧？<br>谁知道会带来什么后果呢？当我们发现转基因的危害的时候，会不会太晚了？<br>那么，再问一句，我们现在反思塑料的发明和推广过程，我们是应该在塑料袋刚出来的时候，就进行抵制吗？是抵制呢，还是套用中国政府的口头禅：发展中出现的问题，在发展中解决？</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<h1 id="按照老套路，先讲几个故事">按照老套路，先讲几个故事</h1><ol>
<li><p>英国物理学家法拉第，在发现电磁感应定律后被人问道：“电有什么用？”法拉第反问道：<br>“婴儿有什么用？”<br>当今世界，是电力在支撑整个文明社会的发展。</p>
</li>
]]>
    </summary>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[增肌答疑贴🏈🏈🏈]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2015/12/03/chest/"/>
    <id>http://yoursite.com/2015/12/03/chest/</id>
    <published>2015-12-03T05:06:19.000Z</published>
    <updated>2015-12-03T05:37:53.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>在国内，对于健美运动员（即诸位口中的肌肉猛男）的肌肉有几个典型的误解。<br>第一个: 「很多肌肉发达的人力量还比不过瘦小的人，很多肌肉男还不如一般的体力劳动者呢，真是中看不中用啊」。<br>第二个: 「健美运动员与拳击选手进行格斗很难获胜，因此前者的肌肉中看不中用」。<br>第三个: 则是很多人所质疑的「健美运动员的身体素质不健康」，最典型的是认为「肌肉男都是吃药吃出来打激素打出来的」。<br>第四个: 最经典「教练，我想学健身，但我不想练成施瓦辛格那样，可以吗？」<br>第五个: 「肌肉越大灵活性越低，健美者大多数是死肌肉」</p>
</blockquote>
<hr>
<h1 id="好的，那我们来逐个澄清这些个误解吧。">好的，那我们来逐个澄清这些个误解吧。</h1><h2 id="一、力量问题">一、力量问题</h2><p>不少人说他们「亲眼目睹」了一个浑身肌肉的人被一个瘦小的家伙在力量上打败（比如扳手腕），或者是看着一个健壮的人搬几十斤大米走几步就不行了，认为那些体力劳动者练出来的才是实打实的力量。因此对那些「肌肉发达者」嗤之以鼻。</p>
<p>在这里我们需要先明确的是：</p>
<h3 id="第一_:_看上去大的肌肉不一定就强，因为肌肉也有它自己的状态。">第一 : 看上去大的肌肉不一定就强，因为肌肉也有它自己的状态。</h3><p>不同时期的肌肉显示出来的状态是不一样的。锻炼后充血状态下的肌肉就比正常时期的肌肉要饱满很多，但此时的肌肉力量却远非最佳状态。</p>
<h3 id="第二：是体形问题。">第二：是体形问题。</h3><p>两个肌肉成分相近的人，体脂低的那个，往往会给人更加瘦小的感觉。因为体脂高的人，他们的肌肉外面还附着更多的脂肪，所以感觉肌肉「更发达」。</p>
<h3 id="其三：最为本质的，力量和力量之间是有区别的。">其三：最为本质的，力量和力量之间是有区别的。</h3><p>具体来说：耐力和爆发力不同是一种。这关系到的是你身体的红肌纤维和白肌纤维的数量和强度。<br>前者决定你的肌肉耐力，后者决定你的爆发力和力量。肌肉纤维在人成年后数量就不再变化，但是强度是可以训练出来的。因此有的人爆发力大，有的人耐力强。比如说有的人卧推重量能最高推到300kg，但是他240kg的重量可能只能推12个。而有的人卧推只能推到260kg，但是240kg的重量能推到20个。</p>
<p>再比如，一个天天要搬十个小时100斤麻袋的码头工，其肌肉耐力肯定远远超过一般的肌肉男，让一般健身房出来的人去搬十小时麻袋，第二天肯定萎了。但是在极限重量和爆发力上，搬运工可能就没有在健身房练出肌肉的人强。因为前者红肌纤维强而白肌纤维相对较弱，后者相反。局部力量不同，有些人有训练的弱项。</p>
<p>有的人虽然整体块头看起来大，但是可能他某部位的肌肉并不比另一个更瘦小的人强大。但可能性比较小。如果你让他们全身每一块肌肉都比比耐力和极限重量，看看结果会是怎么样的？还有就是复合动作，或者说运用力量时身体的整体协调性。现在大部分人去健身房练出来的肌肉都是孤立动作，都是只调动身体一小部分的肌肉，从而使这块肌肉变得很大，下次去再单独练其他肌肉，这样肌肉增长效率才高。</p>
<p>但出现的问题就是，在做一些比如扛麻袋（怎么又是扛麻袋……），这样的复合动作要运用多块肌肉时，其肌肉的适应程度会比平常减弱很多。有可能比不上一般从事体力劳动的人。而且由于体力劳动者身体已经适应了诸如搬运之类的动作，所以在这方面本身比之健身房出来的人有优势。总的结论就是，肌肉绝不会是中看不中用的东西。职业的健美运动员真的很强壮，但是力量对于这些人来说并不是最终的目标，而只是达到目的的手段和副产品。肌肉男的力量肯定会比瘦弱的人大，但在耐力上，很可能不如一部分从事体力劳动或长期运动的人。在局部力量上，有比较小的可能不如瘦弱的人。在复合动作上，也有可能比不上一般从事体力劳动的人。还有就是有些人看上去肌肉很大，但很可能只是他刚刚训练完肌肉充血了而已，在非训练期可能肌有那么大。又或者他的体脂含量比较高，身体并不全是肌肉，只是给了你浑身肌肉的错觉。</p>
<hr>
<h2 id="二、斗殴问题">二、斗殴问题</h2><p>健身爱好者与格斗爱好者对于身体素质，通俗地说，就是谁打架能赢的问题。</p>
<p>这方面，当然可以给你一个明确的答案，自然是格斗爱好者更有优势。但若以此推论健身练出来的肌肉便是中看不中用，那就不对了。</p>
<p>健身房练出来的肌肉就好比武术的基本功，到实际运用的时候，需要的更多是技巧和经验，比如很多健身房出来的人可能打架打不过别人，这也正常，缺乏经验和技巧而已，但是不代表是空皮囊。 </p>
<p>好比一个智商高的人数学不一定好。健美的人追求的是「智商」，而格斗家追求的是「数学方法」。而且你不觉得「智商」和「数学方法」其实并不矛盾么？格斗家往往也用健美法进行训练增肌。不少健身爱好者同时也爱好格斗，也很正常。</p>
<hr>
<h2 id="三、健康问题">三、健康问题</h2><p>肌肉发达的人是否真的健康？这个问题里，我们就要澄清两点：</p>
<ul>
<li><p>首先，肌肉就是肌肉，它不是吃出来的，而是练+吃打造出来的。无论是健美练法、力量举练法，还是在拳击房练出来的肌肉，他们都是靠不断的练习和合理的饮食才打造出一身彪悍的肌肉，没有什么坐而如果论道就可以练出一身肌肉的方法。你有那种不训练就可以增肌的神药，请联系我！</p>
</li>
<li><p>其次，肌肉男并不是只关注腹肌、肱二头肌、胸肌这些漂亮的肌肉。能够被人称为「肌肉猛男」的人，不可能只有漂亮的腹肌、胸肌、肱二头肌的。逆推回去，那些只有漂亮的腹肌、胸肌、肱二头肌的人，也绝对不是肌肉男（何况很多人的腹肌完全是瘦出来的）。</p>
<p>为什么？只因为要想把每一块肌肉练到极致，所要动用的，都不仅仅是这块肌肉。比如锻炼胸肌，就需要运用到三角肌、肱三头肌，而三角肌的很多动作又需要肱二头肌、斜方肌的参与。而增肌的瓶颈期往往需要靠深蹲和硬拉突破，这又需要运用到腿部和背部力量。</p>
</li>
</ul>
<blockquote>
<p>总之，能够练到肌肉发达级别的，其薄弱补位的肌肉也不会薄弱到哪里去，因为健美增肌的练法，是环环相扣。</p>
</blockquote>
<ul>
<li><p>其三，很多人对肌肉男有误解,不是有显露的肌肉就是肌肉猛男了，有些人的肌肉完全是瘦出来的。</p>
</li>
<li><p>至于「健康不健康」完全在于你训练的方法，饮食的结构。如果一个训练者，平常准时起床，准时睡觉，饮食合理，不熬夜不纵欲不吃零食尤其忌口炸煎炒类食物，休眠充分，训练后最多喝喝蛋白粉，你觉得他健康你健康？可以说，但从生活习惯层面来看，一个普通健身爱好者的生活，比大多数没有健身习惯的人都要健康。健身狂热点的，同样是准时睡觉准时起床，饮食合理，最多上点氮泵，喝点肌酸，偶尔刺激下神经系统。但不过度，恐怕也不能说人家不健康，损害身体。</p>
<blockquote>
<p> 不过也有那种极度痴迷的和进入到专业水准的健美者则是开始用起了激素（从表面来看，用不用激素确实是健身者和健美者的一个分界点）。然后开始有规划性地区分减脂期和增肌期，并且参加业余或专业的地区/国家级/世界级赛事，增肌期疯狂地bulk，减脂期疯狂地cult，赛期还要进行脱水。</p>
<p>达到这种程度，则可以说是不太健康了，损肝损肾了。</p>
</blockquote>
</li>
</ul>
<p>不过一定需要注意的是，这种不健康不是由于肌肉引起的，而是由于过度的锻炼和饮食、激素的刺激使得内脏压力过大，算是慢性的，一时半会不会表现出来，从本质上来看，这与运动员伤病比较像（想想刘翔与姚明）。和宅在家里不运动的那种「不健康」是两回事。</p>
<p>好多健美运动员60多岁、70多岁还能深蹲几百磅的重量。你判断一个「肌肉男」的身体是否健康，应该从他的训练过程、训练方式去看，而不是从训练结果去看。就算一个你认为的「不太健康」的肌肉男，恐怕身体素质也完爆很多正常人了。</p>
<hr>
<h2 id="四、教练，我想学健身，但我不想练成施瓦辛格那样，可以吗？">四、教练，我想学健身，但我不想练成施瓦辛格那样，可以吗？</h2><p>这个问题总是以不同的形式出现在我的耳边……一遍又一遍，一遍又一遍。阴魂不散。什么「怎么样才能锻炼又不练成施瓦辛格那样？」「我想增加力量但不想长肌肉怎么办？」巴拉巴拉。我想说，以绝大多数人的饮食水平，再刻苦训练20年也达不到施瓦辛格的一半。如果你没有锻炼基础。不吃激素，不上氮泵和睾酮这类补剂。不管你以何种方式训练，只是正常的饮食，在两年内绝无可能获得健硕的身材，更不要说变成肌肉猛男那样了。如果你有用蛋白粉，那么或许在极苛刻的训练下，你有获得健硕的身材的可能，但离施瓦辛格还差得很远很远。具体来说，增肌非常难。系统的增肌过程中有非常多需要注意的事项。这是一个技巧性的项目。 其难度不亚于你学高数。而如果你不进行系统的增肌练习，你绝无可能获得大块的肌肉。比如你单纯地练肱二头肌，是不可能获得极具爆炸感的肱二头肌的。人体每天有20%的热量来自于蛋白质，蛋白质来自哪里？无非是你摄入的食物和身体的肌肉罢了。不锻炼，又没有高蛋白的饮食，自然很快肌肉就没了。肌肉哪里那么好保存的！肌肉主要成分是蛋白质。蛋白质的基础代谢率是脂肪的数倍，在几百万年的进化过程中，食物还在匮乏阶段，人类要以最小的代价去适应自然，因此如果肌肉没有运用，那么会很快消失，无它，只是因为肌肉组织消耗的热量比一切身体组织都高。它就像军队一样，军费开销太大，国库是受不了的。</p>
<p>我做一个比喻。一个人开始学网球，却和别人说「我很担心我随便练一下就可以拿到温网的参赛资格」，或者「我打算开始学打乒乓球了，但是我不想参加奥运会，那么怎么样才可以不让自己练到张怡宁那个水平？」这话听起来不觉得很嘲讽吗？</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<blockquote>
<p>在国内，对于健美运动员（即诸位口中的肌肉猛男）的肌肉有几个典型的误解。<br>第一个: 「很多肌肉发达的人力量还比不过瘦小的人，很多肌肉男还不如一般的体力劳动者呢，真是中看不中用啊」。<br>第二个: 「健美运动员与拳击选手进行格斗很难获胜，因此前]]>
    </summary>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[Hello World]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2015/12/01/hello-world/"/>
    <id>http://yoursite.com/2015/12/01/hello-world/</id>
    <published>2015-12-01T13:55:38.000Z</published>
    <updated>2015-12-01T13:55:38.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>Welcome to <a href="http://hexo.io/" target="_blank" rel="external">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="http://hexo.io/docs/" target="_blank" rel="external">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="http://hexo.io/docs/troubleshooting.html" target="_blank" rel="external">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues" target="_blank" rel="external">GitHub</a>.</p>
</blockquote>
<h1 id="Quick_Start">Quick Start</h1><h3 id="Create_a_new_post">Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo new <span class="string">"My New Post"</span></span><br></pre></td></tr></table></figure>
<p>More info: <a href="http://hexo.io/docs/writing.html" target="_blank" rel="external">Writing</a></p>
<h3 id="Run_server">Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo server</span><br></pre></td></tr></table></figure>
<p>More info: <a href="http://hexo.io/docs/server.html" target="_blank" rel="external">Server</a></p>
<h3 id="Generate_static_files">Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo generate</span><br></pre></td></tr></table></figure>
<p>More info: <a href="http://hexo.io/docs/generating.html" target="_blank" rel="external">Generating</a></p>
<h3 id="Deploy_to_remote_sites">Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo deploy</span><br></pre></td></tr></table></figure>
<p>More info: <a href="http://hexo.io/docs/deployment.html" target="_blank" rel="external">Deployment</a></p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<blockquote>
<p>Welcome to <a href="http://hexo.io/" target="_blank" rel="external">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="h]]>
    </summary>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[零八宪章]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2015/12/01/08/"/>
    <id>http://yoursite.com/2015/12/01/08/</id>
    <published>2015-12-01T12:01:47.000Z</published>
    <updated>2015-12-03T05:00:35.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="零八宪章">零八宪章</h1><h2 id="一、前言">一、前言</h2><blockquote>
<p>今年是中国立宪百年，《世界人权宣言》公布60周年，“民主墙”诞生30周年，中国政府签署《公民权利和政治权利国际公约》10周年。在 历了长期的人 权 灾难和艰难曲折的抗争历程之后,觉醒的中国公民日渐清楚地认识到,自由、平等、人权是人类共同的普世价值;民主、共和、宪政是现代政治的基本制度架构。抽离了这些普世价值和基本政制架构的“现代化”,是剥夺人的权利、腐蚀人 性、摧毁人的尊严的灾难过程。21世纪的中国将走向何方，是继续这种威权统治下的“现代化”，还是认同普世价值、融入主流文明、建立民主政体?这是一个不 容回避的抉择。</p>
<p>19 世纪中期的历史巨变，暴露了中国传统专制制度的腐朽，揭开了中华大地上“数千年未有之大变局”的序幕。洋务运动追求器物层面的进良，甲午战败再次暴露了体制的过时;戊戌变法触及到制度层面的革新，终因顽固派的残酷镇压而归于失败;辛亥革命在表面上埋葬了延续 2000 多年的皇权制度,建立了亚洲第 一 个共和国。囿于当时内忧外患的特定历史条件,共和政体只是昙花一现,专制主义旋即卷土重来。器物模仿和制度更新的失败，推动国人深入到对文化病根的反思，遂有以“科学与民主”为旗帜的“五四”新文化运动，因内战频仍和外敌入侵, 中国政治民主化历程被迫中断。抗日战争胜利后的中国再次开启了宪政历程，然而国共内战的结果使中国陷入了现代极权主义的深渊。1949年建立的“新中国”，名义上是“人民共和国”，实质上是“党天下”。执政党垄断了所有政治，经济和社会资源,制造了反右、大跃进、文革、六四、打压民间宗教活动与维权运动等一系列人权灾难，致使数千万人失去生命，国民和国家都付出了极为惨重的代价。</p>
<p>二十世纪后期的“改革开放”,使中国摆脱了毛泽东时代的普遍贫困和绝对极权, 民间财富和民众生活水平有了大幅度提高,个人的济自由和社会权利得到部分恢复，公民社会开始生长，民间对人权和政治自由的呼声日益高涨。执政者也在进行走向市场化和私有化的经济改革的同时，开始了从拒绝人权到逐渐承认人权的转变。中国政府于1997年、1998年分别签署了两个重要的国际人权公约，全国人大于2004年通过修宪把“尊重和保障人权”写进宪法，今年又承诺制订和推行《国家人权行动计划》。但是，这些政治进步迄今为止大多停留在纸面上;有法律而无法治，有宪法而无宪政，仍然是有目共睹的政治现实。执政集团继续坚持维系威权统治，排拒政治变革，由此导致官场腐败,法治难立,人权不彰,道 德沦丧,社会两极分化, 济畸形发展,自然环境和人文环境遭到双重破坏,公 民 的自由、财产和追求幸福的权利得不到制度化的保障，各种社会矛盾不断积累，不满情绪持续高涨，特别是官民对立激化和群体事件激增，正在显示着灾难性的失控趋势,现行体制的落伍已 到了非改不可的地步。</p>
</blockquote>
<hr>
<h2 id="二、我们的基本理念">二、我们的基本理念</h2><h3 id="当此决定中国未来命运的历史关头,有必要反思百年来的现代化历程,重申如下基本理念:">当此决定中国未来命运的历史关头,有必要反思百年来的现代化历程,重申如下基本理念:</h3><ol>
<li>自由：自由是普世價值的核心之所在。言論、出版、信仰、集會、結社、遷徙、罷工和遊行示威等權利都是自由的具體體現。自由不昌，則無現代文明可言。</li>
<li>人權：人權不是國家的賜予，而是每個人與生俱來就享有的權利。保障人權，既是政府的首要目標和公共權力合法性的基礎，也是“以人為本”的內在要求。中國的歷次政治災難都與執政當局對人權的無視密切相關。人是國家的主體，國家服務於人民，政府為人民而存在。</li>
<li>平等：每一個個體的人，不論社會地位、職業、性別、經濟狀況、種族、膚色、宗教或政治信仰，其人格、尊嚴、自由都是平等的。必須落實法律面前人人平等的原則，落實公民的社會、經濟、文化、政治權利平等的原則。</li>
<li>共和：共和就是“大家共治，和平共生”，就是分權制衡與利益平衡，就是多種利益成分、不同社會集團、多元文化與信仰追求的群體，在平等參與、公平競爭、共同議政的基礎上，以和平的方式處理公共事務。</li>
<li>民主：最基本的涵義是主權在民和民選政府。民主具有如下基本特點：</li>
</ol>
<ul>
<li>(1）政權的合法性來自人民，政治權力來源於人民；</li>
<li>(2)政治統治經過人民選擇;</li>
<li>(3)公民享有真正的選舉權，各級政府的主要政務官員必須通過定期的競選產生;</li>
<li>(4)尊重多數人的決定，同時保護少數人的基本人權。一句話，民主使政府成為”民有，民治，民享”的現代公器;</li>
</ul>
<blockquote>
<p>憲政：憲政是通過法律規定和法治來保障憲法確定的公民基本自由和權利的原則，限制並劃定政府權力和行為的邊界，並提供相應的製度設施。</p>
<p>在中國，帝國皇權的時代早已一去不復返了；在世界範圍內，威權體制也日近黃昏；公民應該成為真正的國家主人。祛除依賴“明君”、“清官”的臣民意識，張揚權利為本、參與為責的公民意識，實踐自由，躬行民主，尊奉法治，才是中國的根本出路。</p>
</blockquote>
<hr>
<h2 id="三、我們的基本主張">三、我們的基本主張</h2><h3 id="藉此，我們本著負責任與建設性的公民精神對國家政制、公民權利與社會發展諸方面提出如下具體主張：">藉此，我們本著負責任與建設性的公民精神對國家政制、公民權利與社會發展諸方面提出如下具體主張：</h3><ol>
<li><p>修改憲法：根據前述價值理念修改憲法，刪除現行憲法中不符合主權在民原則的條文，使憲法真正成為人權的保證書和公共權力的許可狀，成為任何個人、團體和黨派不得違反的可以實施的最高法律，為中國民主化奠定法權基礎。</p>
</li>
<li><p>分權制衡：構建分權制衡的現代政府，保證立法、司法、行政三權分立。確立法定行政和責任政府的原則，防止行政權力過分擴張；政府應對納稅人負責；在中央和地方之間建立分權與製衡制度，中央權力須由憲法明確界定授權，地方實行充分自治。</p>
</li>
<li><p>立法民主：各級立法機構由直選產生，立法秉持公平正義原則，實行立法民主。</p>
</li>
<li><p>司法獨立：司法應超越黨派、不受任何干預，實行司法獨立，保障司法公正；設立憲法法院，建立違憲審查制度，維護憲法權威。儘早撤銷嚴重危害國家法治的各級黨的政法委員會，避免公器私用。</p>
</li>
<li><p>公器公用：實現軍隊國家化，軍人應效忠於憲法，效忠於國家，政黨組織應從軍隊中退出，提高軍隊職業化水平。包括警察在內的所有公務員應保持政治中立。消除公務員錄用的黨派歧視，應不分黨派平等錄用。</p>
</li>
<li><p>人權保障：切實保障人權，維護人的尊嚴。設立對最高民意機關負責的人權委員會，防止政府濫用公權侵犯人權，尤其要保障公民的人身自由，任何人不受非法逮捕、拘禁、傳訊、審問、處罰，廢除勞動教養制度。</p>
</li>
<li><p>公職選舉：全面推行民主選舉制度，落實一人一票的平等選舉權。各級行政首長的直接選舉應制度化地逐步推行。定期自由競爭選舉和公民參選法定公共職務是不可剝奪的基本人權。</p>
</li>
<li><p>城鄉平等：廢除現行的城鄉二元戶籍制度，落實公民一律平等的憲法權利，保障公民的自由遷徙權。</p>
</li>
<li><p>結社自由：保障公民的結社自由權，將現行的社團登記審批制改為備案製。開放黨禁，以憲法和法律規範政黨行為，取消一黨壟斷執政特權，確立政黨活動自由和公平競爭的原則，實現政黨政治正常化和法制化。</p>
</li>
<li><p>集會自由：和平集會、遊行、示威和表達自由，是憲法規定的公民基本自由，不應受到執政黨和政府的非法干預與違憲限制。</p>
</li>
<li><p>言論自由：落實言論自由、出版自由和學術自由，保障公民的知情權和監督權。制訂《新聞法》和《出版法》，開放報禁，廢除現行《刑法》中的”煽動顛覆國家政權罪”條款，杜絕以言治罪。</p>
</li>
<li><p>宗教自由：保障宗教自由與信仰自由，實行政教分離，宗教信仰活動不受政府乾預。審查並撤銷限製或剝奪公民宗教自由的行政法規、行政規章和地方性法規；禁止以行政立法管理宗教活動。廢除宗教團體（包括宗教活動場所）必經登記始獲合法地位的事先許可製度，代之以無須任何審查的備案製。</p>
</li>
<li><p>公民教育：取消服務於一黨統治、帶有濃厚意識形態色彩的政治教育與政治考試，推廣以普世價值和公民權利為本的公民教育，確立公民意識，倡導服務社會的公民美德。</p>
</li>
<li><p>財產保護：確立和保護私有財產權利，實行自由、開放的市場經濟制度，保障創業自由，消除行政壟斷；設立對最高民意機關負責的國有資產管理委員會，合法有序地展開產權改革，明晰產權歸屬和責任者；開展新土地運動，推進土地私有化，切實保障公民尤其是農民的土地所有權。</p>
</li>
<li><p>財稅改革：確立民主財政和保障納稅人的權利。建立權責明確的公共財政制度構架和運行機制，建立各級政府合理有效的財政分權體系；對賦稅制度進行重大改革，以降低稅率、簡化稅制、公平稅負。非經社會公共選擇過程，民意機關決議，行政部門不得隨意加稅、開徵新稅。通過產權改革，引進多元市場主體和競爭機制，降低金融准入門檻，為發展民間金融創造條件，使金融體系充分發揮活力。</p>
</li>
<li><p>社會保障：建立覆蓋全體國民的社會保障體制，使國民在教育、醫療、養老和就業等方面得到最基本的保障。</p>
</li>
<li><p>環境保護：保護生態環境，提倡可持續發展，為子孫後代和全人類負責；明確落實國家和各級官員必須為此承擔的相應責任；發揮民間組織在環境保護中的參與和監督作用。</p>
</li>
<li><p>聯邦共和：以平等、公正的態度參與維持地區和平與發展，塑造一個負責任的大國形象。維護香港、澳門的自由制度。在自由民主的前提下，通過平等談判與合作互動的方式尋求海峽兩岸和解方案。以大智慧探索各民族共同繁榮的可能途徑和製度設計，在民主憲政的架構下建立中華聯邦共和國。</p>
</li>
<li><p>轉型正義：為歷次政治運動中遭受政治迫害的人士及其家屬，恢復名譽，給予國家賠償；釋放所有政治犯和良心犯，釋放所有因信仰而獲罪的人員；成立真相調查委員會，查清歷史事件的真相，釐清責任，伸張正義；在此基礎上尋求社會和解。</p>
</li>
</ol>
<hr>
<h2 id="四、結語">四、結語</h2><blockquote>
<p>中國作為世界大國，作為聯合國安理會五個常任理事國之一和人權理事會的成員，理應為人類和平事業與人權進步做出自身的貢獻。但令人遺憾的是，在當今世界的所有大國里，唯獨中國還處在威權主義政治生態中，並由此造成連綿不斷的人權災難和社會危機，束縛了中華民族的自身發展，制約了人類文明的進步——這種局面必須改變！政治民主化變革不能再拖延下去。</p>
<p>為此，我們本著勇於踐行的公民精神，公佈《零八憲章》。我們希望所有具有同樣危機感、責任感和使命感的中國公民，不分朝野，不論身份，求同存異，積極參與到公民運動中來，共同推動中國社會的偉大變革，以期早日建成一個自由、民主、憲政的國家，實現國人百餘年來鍥而不捨的追求與夢想。</p>
</blockquote>
<hr>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<h1 id="零八宪章">零八宪章</h1><h2 id="一、前言">一、前言</h2><blockquote>
<p>今年是中国立宪百年，《世界人权宣言》公布60周年，“民主墙”诞生30周年，中国政府签署《公民权利和政治权利国际公约》10周年。在 历了长期的人 权 灾难和艰]]>
    </summary>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[markdown语法汇总]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2015/12/01/the%20grammar%20of%20markdown/"/>
    <id>http://yoursite.com/2015/12/01/the grammar of markdown/</id>
    <published>2015-12-01T05:11:42.000Z</published>
    <updated>2015-12-01T14:03:52.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="Mou">Mou</h1><p><img src="http://25.io/mou/Mou_128.png" alt="Mou icon"></p>
<h2 id="Overview">Overview</h2><p><strong>Mou</strong>, the missing Markdown editor for <em>web developers</em>.</p>
<h3 id="Syntax">Syntax</h3><h4 id="Strong_and_Emphasize">Strong and Emphasize</h4><p><strong>strong</strong> or <strong>strong</strong> ( Cmd + B )</p>
<p><em>emphasize</em> or <em>emphasize</em> ( Cmd + I )</p>
<p><strong>Sometimes I want a lot of text to be bold.<br>Like, seriously, a <em>LOT</em> of text</strong></p>
<h4 id="Blockquotes">Blockquotes</h4><blockquote>
<p>Right angle brackets &gt; are used for block quotes.</p>
</blockquote>
<h4 id="Links_and_Email">Links and Email</h4><p>An email <a href="&#x6d;&#97;&#x69;&#x6c;&#x74;&#x6f;&#58;&#101;&#120;&#x61;&#109;&#112;&#x6c;&#101;&#64;&#x65;&#x78;&#x61;&#109;&#x70;&#x6c;&#x65;&#x2e;&#x63;&#111;&#109;">&#101;&#120;&#x61;&#109;&#112;&#x6c;&#101;&#64;&#x65;&#x78;&#x61;&#109;&#x70;&#x6c;&#x65;&#x2e;&#x63;&#111;&#109;</a> link.</p>
<p>Simple inline link <a href="http://chenluois.com" target="_blank" rel="external">http://chenluois.com</a>, another inline link <a href="http://25.io/smaller/" target="_blank" rel="external">Smaller</a>, one more inline link with title <a href="http://resizesafari.com" title="a Safari extension" target="_blank" rel="external">Resize</a>.</p>
<p>A <a href="http://25.io/mou/" title="Markdown editor on Mac OS X" target="_blank" rel="external">reference style</a> link. Input id, then anywhere in the doc, define the link with corresponding id:</p>
<p>Titles ( or called tool tips ) in the links are optional.</p>
<h4 id="Images">Images</h4><p>An inline image <img src="http://25.io/smaller/favicon.ico" alt="Smaller icon" title="Title here">, title is optional.</p>
<p>A <img src="http://resizesafari.com/favicon.ico" alt="Resize icon" title="Title"> reference style image.</p>
<h4 id="Inline_code_and_Block_code">Inline code and Block code</h4><p>Inline code are surround by <code>backtick</code> key. To create a block code:</p>
<pre><code>Indent <span class="keyword">each</span> <span class="built_in">line</span> <span class="keyword">by</span> <span class="keyword">at</span> least <span class="number">1</span> <span class="constant">tab</span>, <span class="operator">or</span> <span class="number">4</span> spaces.
var Mou = exactlyTheAppIwant; 
</code></pre><h4 id="Ordered_Lists">Ordered Lists</h4><p>Ordered lists are created using “1.” + Space:</p>
<ol>
<li>Ordered list item</li>
<li>Ordered list item</li>
<li>Ordered list item</li>
</ol>
<h4 id="Unordered_Lists">Unordered Lists</h4><p>Unordered list are created using “*” + Space:</p>
<ul>
<li>Unordered list item</li>
<li>Unordered list item</li>
<li>Unordered list item </li>
</ul>
<p>Or using “-“ + Space:</p>
<ul>
<li>Unordered list item</li>
<li>Unordered list item</li>
<li>Unordered list item</li>
</ul>
<h4 id="Hard_Linebreak">Hard Linebreak</h4><p>End a line with two or more spaces will create a hard linebreak, called <code>&lt;br /&gt;</code> in HTML. ( Control + Return )<br>Above line ended with 2 spaces.</p>
<h4 id="Horizontal_Rules">Horizontal Rules</h4><p>Three or more asterisks or dashes:</p>
<hr>
<hr>
<hr>
<h4 id="Headers">Headers</h4><p>Setext-style:</p>
<h1 id="This_is_H1">This is H1</h1><h2 id="This_is_H2">This is H2</h2><p>atx-style:</p>
<h1 id="This_is_H1-1">This is H1</h1><h2 id="This_is_H2-1">This is H2</h2><h3 id="This_is_H3">This is H3</h3><h4 id="This_is_H4">This is H4</h4><h5 id="This_is_H5">This is H5</h5><h6 id="This_is_H6">This is H6</h6><h3 id="Extra_Syntax">Extra Syntax</h3><h4 id="Footnotes">Footnotes</h4><p>Footnotes work mostly like reference-style links. A footnote is made of two things: a marker in the text that will become a superscript number; a footnote definition that will be placed in a list of footnotes at the end of the document. A footnote looks like this:</p>
<p>That’s some text with a footnote.[^1]</p>
<p>[^1]: And that’s the footnote.</p>
<h4 id="Strikethrough">Strikethrough</h4><p>Wrap with 2 tilde characters:</p>
<p><del>Strikethrough</del></p>
<h4 id="Fenced_Code_Blocks">Fenced Code Blocks</h4><p>Start with a line containing 3 or more backticks, and ends with the first line with the same number of backticks:</p>
<figure class="highlight armasm"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line"><span class="label">Fenced</span> <span class="preprocessor">code</span> <span class="keyword">blocks </span>are like Stardard <span class="keyword">Markdown’s </span>regular <span class="preprocessor">code</span></span><br><span class="line"><span class="keyword">blocks, </span>except that they’re not indented <span class="keyword">and </span>instead rely on</span><br><span class="line">a start <span class="keyword">and </span><span class="preprocessor">end</span> fence lines to delimit the <span class="preprocessor">code</span> <span class="keyword">block.</span></span><br></pre></td></tr></table></figure>
<h4 id="Tables">Tables</h4><p>A simple table looks like this:</p>
<table>
<thead>
<tr>
<th>First Header</th>
<th>Second Header</th>
<th>Third Header</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>Content Cell</td>
<td>Content Cell</td>
<td>Content Cell</td>
</tr>
<tr>
<td>Content Cell</td>
<td>Content Cell</td>
<td>Content Cell</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>If you wish, you can add a leading and tailing pipe to each line of the table:</p>
<table>
<thead>
<tr>
<th>First Header</th>
<th>Second Header</th>
<th>Third Header</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>Content Cell</td>
<td>Content Cell</td>
<td>Content Cell</td>
</tr>
<tr>
<td>Content Cell</td>
<td>Content Cell</td>
<td>Content Cell</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>Specify alignment for each column by adding colons to separator lines:</p>
<table>
<thead>
<tr>
<th style="text-align:left">First Header</th>
<th style="text-align:center">Second Header</th>
<th style="text-align:right">Third Header</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td style="text-align:left">Left</td>
<td style="text-align:center">Center</td>
<td style="text-align:right">Right</td>
</tr>
<tr>
<td style="text-align:left">Left</td>
<td style="text-align:center">Center</td>
<td style="text-align:right">Right</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h3 id="Shortcuts">Shortcuts</h3><h4 id="View">View</h4><ul>
<li>Toggle live preview: Shift + Cmd + I</li>
<li>Toggle Words Counter: Shift + Cmd + W</li>
<li>Toggle Transparent: Shift + Cmd + T</li>
<li>Toggle Floating: Shift + Cmd + F</li>
<li>Left/Right = 1/1: Cmd + 0</li>
<li>Left/Right = 3/1: Cmd + +</li>
<li>Left/Right = 1/3: Cmd + -</li>
<li>Toggle Writing orientation: Cmd + L</li>
<li>Toggle fullscreen: Control + Cmd + F</li>
</ul>
<h4 id="Actions">Actions</h4><ul>
<li>Copy HTML: Option + Cmd + C</li>
<li>Strong: Select text, Cmd + B</li>
<li>Emphasize: Select text, Cmd + I</li>
<li>Inline Code: Select text, Cmd + K</li>
<li>Strikethrough: Select text, Cmd + U</li>
<li>Link: Select text, Control + Shift + L</li>
<li>Image: Select text, Control + Shift + I</li>
<li>Select Word: Control + Option + W</li>
<li>Select Line: Shift + Cmd + L</li>
<li>Select All: Cmd + A</li>
<li>Deselect All: Cmd + D</li>
<li>Convert to Uppercase: Select text, Control + U</li>
<li>Convert to Lowercase: Select text, Control + Shift + U</li>
<li>Convert to Titlecase: Select text, Control + Option + U</li>
<li>Convert to List: Select lines, Control + L</li>
<li>Convert to Blockquote: Select lines, Control + Q</li>
<li>Convert to H1: Cmd + 1</li>
<li>Convert to H2: Cmd + 2</li>
<li>Convert to H3: Cmd + 3</li>
<li>Convert to H4: Cmd + 4</li>
<li>Convert to H5: Cmd + 5</li>
<li>Convert to H6: Cmd + 6</li>
<li>Convert Spaces to Tabs: Control + [</li>
<li>Convert Tabs to Spaces: Control + ]</li>
<li>Insert Current Date: Control + Shift + 1</li>
<li>Insert Current Time: Control + Shift + 2</li>
<li>Insert entity &lt;: Control + Shift + ,</li>
<li>Insert entity &gt;: Control + Shift + .</li>
<li>Insert entity &amp;: Control + Shift + 7</li>
<li>Insert entity Space: Control + Shift + Space</li>
<li>Insert Scriptogr.am Header: Control + Shift + G</li>
<li>Shift Line Left: Select lines, Cmd + [</li>
<li>Shift Line Right: Select lines, Cmd + ]</li>
<li>New Line: Cmd + Return</li>
<li>Comment: Cmd + /</li>
<li>Hard Linebreak: Control + Return</li>
</ul>
<h4 id="Edit">Edit</h4><ul>
<li>Auto complete current word: Esc</li>
<li>Find: Cmd + F</li>
<li>Close find bar: Esc</li>
</ul>
<h4 id="Post">Post</h4><ul>
<li>Post on Scriptogr.am: Control + Shift + S</li>
<li>Post on Tumblr: Control + Shift + T</li>
</ul>
<h4 id="Export">Export</h4><ul>
<li>Export HTML: Option + Cmd + E</li>
<li>Export PDF:  Option + Cmd + P</li>
</ul>
<h3 id="And_more?">And more?</h3><p>Don’t forget to check Preferences, lots of useful options are there.</p>
<p>Follow <a href="https://twitter.com/mou" target="_blank" rel="external">@Mou</a> on Twitter for the latest news.</p>
<p>For feedback, use the menu <code>Help</code> - <code>Send Feedback</code></p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<h1 id="Mou">Mou</h1><p><img src="http://25.io/mou/Mou_128.png" alt="Mou icon"></p>
<h2 id="Overview">Overview</h2><p><strong>Mou</strong>, ]]>
    </summary>
    
      <category term="MarkDown" scheme="http://yoursite.com/tags/MarkDown/"/>
    
      <category term="Mou" scheme="http://yoursite.com/tags/Mou/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
